%@Auteur: D'après IREM Strasbourg\par
On peut écrire 8,35 sous cinq autres formes :
\begin{center}
\psshadowbox{
\begin{minipage}{0.5\linewidth-10\fboxsep}
\[\Eqalign{
8,35&=8+0,35&8,35&=8+\frac3{10}+\frac5{100}\cr
\cr
8,35&=8+\frac{35}{100}&8,35&=\frac{835}{100}\cr
}\]
\centerline{$8,35=$ huit unités et trente-cinq centièmes.}
\end{minipage}
}
\end{center}
\vspace{2mm}\par
\'Ecris de même
\[\Eqalign{
13,4&&13,04&&13,004&&0,73&&7,3&&73\cr
\cr
5,800&&5,080&&5,008&&0,2&&0,02&&0,002\cr
}\]